\section{Galgenmännchen II}
\lrec

\subsection{Arrays über Arrays}

\begin{lstlisting}
String[] words = new String[]{"Hello", "World", "Mystery", "Question", "Hangman", "Java", "Processing", "Secret", "Duck", "Frog", "Alpaca", "Lion", "Jazz", "Lasers", "Processing", "THM"};

char[] guesses; // getätigte Tipps
char[] chars; // Gesuchte Buchstaben
char[] display; // Derzeitige Anzeige
int x, // Fortschritt des Galgenmännchens
guessCount;  // Tipps gesamt
String word; // Gesuchtes Wort

void setup() {
	size(600, 600);
	background(255);
	
	x = 0;
	guesses = new char[26];
	word = words[(int) random(words.length)]; // Zufälliges Wort
	chars = word.toLowerCase().toCharArray(); // Buchstaben des Wortes
	display = new char[chars.length];
	
	for (int i = 0; i < display.length; i++)
		display[i] = '_'; // Display mit Unterstrichen befüllen
}

void draw() {
	switch(x) {
		case 10:
			line(200, 200, 220, 240); // rechter Fuß
		case 9:
			line(200, 200, 180, 240); // linker Fuß
		case 8:
			line(200, 140, 230, 170); // rechte Hand
		case 7:
			line(200, 140, 170, 170); // linke Hand
		case 6:
			line(200, 120, 200, 200); // Körper
		case 5:
			ellipse(200, 100, 40, 40); // Kopf
		case 4:
			line(200, 50, 200, 80); // Seil
		case 3:
			line(100, 80, 130, 50); // Stützbalken
		case 2:
			line(100, 50, 200, 50); // oberer Balken
		case 1:
			line(100, 300, 100, 50); // linker Balken
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Ist der Charakter im Array?}

\begin{lstlisting}
boolean isInArray(char c, char[] array) {
	for (char a : array) { // über alle chars iterieren
		if (a == c)
			return true; // Enthalten
	}
	return false; // Nicht enthalten
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Action!}

\begin{lstlisting}
String[] words = new String[]{"Hello", "World", "Mystery", "Question", "Hangman", "Java", "Processing", "Secret", "Duck", "Frog", "Alpaca", "Lion", "Jazz", "Lasers", "Processing", "THM"};

char[] guesses;
char[] chars;
char[] display;
int x, guessCount;
String word;

void setup() {
	size(600, 600);
	textSize(80);
	textAlign(CENTER);
	strokeWeight(2);
	
	x = 0;
	guesses = new char[26];
	word = words[(int) random(words.length)];
	chars = word.toLowerCase().toCharArray();
	display = new char[chars.length];
	for (int i = 0; i < display.length; i++)
	display[i] = '_';
}

void draw() {
	background(255);
	fill(0);
	text(String.valueOf(display), width / 2, height * 0.75);
	
	fill(255);
	switch(x) {
		// ... (wie gehabt)
	}
}

boolean isInArray(char c, char[] array) {
	for (char a : array) {
		if (a == c)
		return true;
	}
	return false;
}

void keyReleased() {
	if (isInArray(key, guesses)) // eingegebener Buchstabe ist bereits geraten worden
		return;
	
	if (isInArray(key, chars)) { // Buchstabe ist gesucht
		for (int i = 0; i < chars.length; i++) {
			if (key == chars[i])
				display[i] = key;
		}
		guesses[guessCount] = key;
	} else { // Falscher Buchstabe
		x++; // Hangman fortsetzen
		guesses[guessCount] = key;
	}
}
\end{lstlisting}